日短觀企業信心下滑

法新社

（法新社東京2日電） 日本央行日本銀行今 天公布，連續攀升5季的日本大型製造業者信心下滑， 因為日圓強升，重創出口商信心。
日本銀行每季調查1萬多家企業的短 觀報告顯示，3月調查主要製造商的指數為24，低於12 月的26。

短觀報告為評估日本企業表現最廣泛的指標，由看 法樂觀企業的百分比，減去看法悲觀企業百分比而計算 出來。
3月30日公布的經濟數據穩健，像是2月工業生產增 加，失業率維持在低點。（譯者：陳昱婷/核稿：蔡佳 敏）

口講話加investment喎